［拋磚引柒頭」香港人啲中文語感越來越差

寫錯字都已經夠柒（利申：柒過）
啲用字先係柒上柒，根本係亂咁黎，求其有個字眼同自己嘅感受好相似就用，尤其係啲形容詞。用字一啲都唔精準。

最常見例子

食到一隻好好食嘅生蠔：「好感恩呀。」

話咁快就引到柒頭
雖然唔撚知佢仲乜鳩唔對題
封咗先，話之佢

仲你老母

嗰啲乜嘢真心咩（呢）、認真咩（呢）
我唔知幾時開始出現呢類型嘅語句，好肉酸

「仲乜」？
哇呢個好嘢

「取締 」
都唔知咩字黎
共式中文 名詞動詞調轉黎用

最大問題係電視新聞、紙媒同政府部門都跟住一齊講
教壞曬

我係中國人 唔好亂扣我地帽子

講多幾句
啲形容詞，雖然有同義詞，但其實都唔係絕對「相同意義」，大部份有程度之分。

例子：
開心 < 高興
多謝 < 感激
思考 < 沉思

用字唔精準有可能導致以下情景：

係公司晚宴代表公司致謝詞予最大投資者，通常用感謝/感激>>>多謝，否則唔夠莊重。

有時係輕鬆場景下用啲較勁嘅字眼會比人感覺好突兀，有時deadair咗真係唔好問點解
例子就係食到生蠔好感恩，77777777

面書見有唔少人用“小確幸“
我自己就完全唔明有咩意思

A=20,B=10
A係B嘅一倍
A比B多兩倍
B少A一倍

而家講香港人呀 關你咩事呀

其實你睇近十年流行曲填詞都有類似情況

台灣人用嘅，好似係微小可以確定嘅幸福之類柒下柒下嘅phrase

agger

對
語感唔好就會唔明呢埋嘢

語感係要浸返黎，為咗唔好比人暗笑，大家都係培養讀書嘅習慣啦

冇香港人呢種人 得中國香港人 即係中國人既一種

係村上春樹寫嘅term，都係嗰句，本身唔柒，係人用柒，文青兩粒字本身都唔柒㗎

感恩係耶撚啲on9嘢嚟

因為DSE中文課程定得太垃圾，搞到有文化斷層，係近一兩年先有翻範文讀

利申 中文差

屌你老母 你讀過書未架？

例如尷尬

樓主親身示範

唔知點解中文差既人多數都係ON9仔
唔止文字能力 連言行舉止 思維態度都係好撚有問題

例如班5P仔

可圈可點

唔讀文學好難有D咩靚既形容詞， 但就算讀都要分析到邊D字唔過時。

而家睇新聞報紙絕對係無用， 錯別字又多， 又多中國人/被中國人同化左既人寫中國式中文

通常係歐化中文嚟 但歐化中文就其實中港台三地都或多或少

講開又講 自負 呢個詞語又係好多人唔知點解
明明係解自大但好多人都就咁憑字面感覺見有個 負 字就以為係解自卑

我覺得啲人唔係詞彙上歐化中文，而係成句嘢嘅組織會係咁

我有時都係，喺臺灣啲遊戲討論區試過唔小心打「這樣做，就可以對敵人施以決定性打擊」類似呢啲嘢，試過俾人問我係唔係初學中文先會咁樣打字

開post以為好叻仔 原來自己都on99

仲你老母乜

難聽過粗口

咁你又係讀咗咩書先會講得出”仲乜”?

Ok
咁應該用咩？做乜？

好多網絡用語打破咗一般語言規範

咪就係做乜囉
諗住開post笑人點知自己衝出嚟柒

哇柒咗添

A係B兩倍下話

我最鍾意講

因為你心入面已經將中文差嘅人歸納做戇鳩仔

關村上撚事咩，日文黎架咩，可以任得你直譯出奇撚怪怪既中文

音咩
唔識睇

咁中文差但數學好呢

美肌 肌膚就肌膚乜撚野美

自大但清楚自己唔係太夠料=自負

唔好理樓主啦 仲乜都打得出 好撚On9

係囉。
多一倍
嘅兩倍

仲乜係邊度口音

間唔中又有人講，「起」邊度

起、喺不分

見網上面啲人全部都話依個詞係村上作

「小確幸」一詞就是出自於他與安西水丸（あんざいみずまる)合著、於1996年出版的插畫散文集「尋找漩渦貓的方法(うずまき猫のみつけかた)」書中。生活の中に個人的な「小確幸」（小さいけれども、確かな幸福）を見出すためには、多かれ少なかれ自己規制みたいなものが必要とされる。(P.126)

小確幸係日文原有詞？

聖經啲譯文又唔係正常中文

啲聖撚就成撚日講

乜乜性 乜乜化 呢啲咪蝗式中文
ching快啲改咗佢啦

懶音仲要打埋出嚟

呢啲其實冇乜嘢 正如以前啲人都覺得 "屈機" "O 嘴" "淆底" 呢啲字好肉酸咁

但嗰啲咩 skr 666 小鮮肉傻逼真係聽到就想摑佢兩巴

巴打唔好成日講啦

可能係高分低能

我唔敢講係100%
但係中文有正常水平既人做事係"相對"會有規矩d同教養好d

樓主個例子完全唔關事喎
耶撚用語黎姐
再者 食到隻好味既生蠔 覺得好感恩 咁有咩用字問題？

我會改 多謝各位賜教

可能我理解能力有問題啦
和合本隻隻字我都識，一齊編出嚟我都唔佢知噏乜春
不過冇計，每個語言系統都有自己嘅思考方式，譯本就係咁，照字面譯都可能要多啲時間理解，用返「中文語境」嘅譯本雖然順眼好多，但唔多唔少已經偏離原意甚至完全兩回事

師兄 你打字都有口音wo

男人老狗講係核突啲 但我絲黎

係咪鄉音黎

平時又唔睇書又少寫嘢你想有幾好語感？

「仲乜」其實係咩意思？

重有 其實係用「重」而唔係「仲」

錯兩次重好意思開post屌鳩人

發表講話
趣味性

我就話sci eng school大部份大學生直接坦白，極少語言藝術就真

我覺得最銀眼既都係充滿vs充斥
原來好多人唔知充斥係貶義詞
成日都講：呢到充斥住歡欣氣氛呀
勁銀眼

仲有成為同淪為
都唔知點解咁都有得錯
好明顯淪為係貶義詞

d人成日話grammar野唔洗執咁正 明就得
搞到d人講野愈黎愈九唔搭八

師兄 「仲」有呢個「仲」冇錯

「仲」係有「排序第二」呢個意思

中學真係有LS老師咁教，啱嗰啲都俾佢教到變錯
2嘅一倍係4

矯枉過正

感恩應該要有對象
Vt
冇寫object出黎係語病

重 有係原字 重前重後有程度之分
仲 唔係原字 但睇字義都錯唔哂

無心鬧交 純討論

樓豬咁既水平學人講語感

屌，正正就有個fd係咁講野
加上同佢whatsapp 打5p字 吾系
同佢講過 唔好打個啲字啦 然後佢話 我鍾意呀
起邊 呢啲都成日打/講 好un耳

五十步笑百步

你個做字都打錯

A係B既兩倍
A比B多一倍

做做做做做。
其實我唔係針對打錯字，而係針對用錯字，令表達個個同吸收個個出現誤差
不過，正字真係好重要，做做做做做！
Thanks bro!

你確定你係打錯字？

仲有啲人成日想講早知但係都要打總知

其實本字應該係「重」
司馬遷〈報任安書〉「重為天下笑」
即係「還被天下人恥笑」嘅意思
「仲」=排第二，但無「還有」嘅意思
廣東話嘅「重」係指「還有」，唔係排第二嘅先後之分

世界大戰

唔係點啊→唔通點啊

有懶音呀 做做做

真係好奇怪
我以前開過正經post 要推一推先有小貓三隻reply我
但呢啲post就唔洗推都好多人入黎

你自己咪柒頭囉,仲你老母咩
打字都可以有懶音,食屎啦你

屌你老母小學畢業未?

我份工做寫文，好堅持寫正確嘅中文，但上司永遠到改到好差 又歐化又用啲大陸terms
次次出文就覺得自己有份降低香港中文水平

屌
睇多兩睇
樓主都冇資話人

d耶撚係想講「感恩天父賜比佢地乜乜乜」 好普通既省略姐
唔通我地平時受人恩惠 就咁講「多謝呀！」又係語病咩

係耶撚先會講好感恩

你自己都未撚識中字講經咩

‘仲乜’ 返大陸啦屌

目前中文的一大危機，是西化。
—余光中

係時候批鬥余先生了

呢個係理解同邏輯問題
A係B嘅一倍 A = B x 1
A比B多兩倍 A = B + B x 2
B少A一倍 B = B - A

我都唔太肯定
特別係第三個
想拋磚引玉等大家指正

其實呢串留言係拗緊乜嘢
樓主只係 懶音 + 不求甚解 打咗個「仲」字，同「重/仲」問題無關
當然「仲有」正確寫法係「重有」
啲人竟然打得出「仲乜」，其實有冇睇返字面上解唔解得通

香港人普遍中文水平真係越來越低
最近同班小朋友補習 睇佢地作文睇到我
ie 我今日真是過得好開心
很多謝他
仲有個 竟然寫埋是咁的落去 我仲以為自己睇緊紙本嘅連登

報紙佬都求鳩其，唔好講用錯字詞，錯別字都可以唔檢查 點撚樣搞

講到語感咁高章
連登勁撚多錯別字
「以經」「呢家」都寫得出
話佢錯字又屌你認字特警
執咗呢啲先

仲、重之分

不恥下問

成日有人用錯

根本 跟本
呢個錯字連登成日有
見親都覺得係文盲

無知一問
到底正確寫法係[喺邊度]定係[響邊度]

咁依啲連登越嚟越多人打嘅又點睇?
無>沒
咩嚟>咩來

人地可能係信徒，背景唔同，但你就以己度人咁批評，有啲唔適當。

呢家
好冇（好唔好）
你起邊（你係邊）

成班智障懶音入字好似好正常咁

呢啲語意不明
就係文青
就係高深
因為令你睇唔明

寫啲大家都明 正常句式
畀你一眼睇穿
太過膚淺

大把共式中文添啦 香港人都開始習以為然
上馬、落馬，都唔知你up乜鳩
完善xxx，完善係名詞嚟架，名詞當動詞用
優化，完全係歐化中文嚟
高度重視，重視就重視啦，重視已經包含左好緊張既意思，仲洗乜高度，有高度重視咁有冇低度重視先

巴打得閒聽多啲收音機
練吓讀報 擘開口講嘢
改善吓懶音

( Show Blocked User - Tim_bergling )
以為自己好撚醒既樓豬

好冇 老一輩都有講
我煮個飯你好冇？

你 喺 邊

前者

以前ICQ年代/舊登太廢得big5中文先打後者

好無 我覺得其實係"好唔好"讀得快+懶音
利申 自己都係用好無

起邊, 係未, 天日 呢D就真係鄉音

香港主流媒體都用緊呢啲垃圾中文，唔識/無留意嘅實會跟住用

對某某樣嘢好「驕傲」

垃圾高登去到15 16年都仲未出到廣東話字

呢個都要本身明數學
A比B多係多兩倍 小學果陣都搞錯過

我都覺自己愈尼愈詞不達意
同埋諗野個腦會出左英文先
要自己轉返做中文

好撚多人唔知壓軸其實唔係解最後，係尾二

仲有食壽司個火炙三文魚個炙字，成日聽到隔籬檯讀「炎」，屌係膾炙人口個炙，讀「隻」呀你老母！！！

尼你老母

話就話兩文三語

實質中英文都半桶水

越嚟越
嘢
咗

正如 可觀性 可比性 嘜嘜性
中文修養幾撚差先會講呢d

唔知算唔算off topic
但係好多人都會將「戴錶」寫成「帶錶」
我唔知佢哋啦但係我小學就教
「戴」係「佩戴」wear嘅意思
「帶」係「攜帶」bring嘅意思

仲有 "而個/宜個" (依個/呢個) , "呢家/現家" (而家)

明明佢地口講係正常無口音
唔知點解一打字就出哂事

歐化中文

小編

明明係用嚟自稱 就好似小弟/細佬咁
但就變左名詞 喺度呢個小編乜乜乜咁

驕傲本身貶義
俾人搞搞吓變褒義

就算係咁都係錯
我估呢句野係想表達proud of something
咁就應該用"自豪"而唔係"驕傲"

原來呢個唔係正經post

小編係自謙緊
就好似 老納, 貧僧, 鄙人, 寒舍, 犬子 呢類名詞
但啲文盲就一個二個當咗係名咁叫

仲有跟埋啲台灣文盲成日喺到「小編，小編」咁叫人

唔係做乜咩

講真 平時啲人唔多睇書 而家識多咗書面語係好事(有啲係日本/台灣過黎）
但問題係識咗書面 反而唔識口語

如果佢信教 講好感恩有乜問題？

好同意
身邊好多人咁講
差啲以為自己有問題

仲有打字好多人 "係" "喺" 不分

識咗但用錯咗仲撚衰過唔識

「真心咩」呢句野聽到燥底

冇辦法
香港人自己都將人哋其他地方嘅語言文化都撈埋一齊嚟講
一係貪得意，一係就詞窮

由連登最經常見到嘅錯別字開始（根本，跟本）
呢個錯別字係唔明白字詞嘅根本，就好似當係認住詞語嘅''形狀''咁就打出嚟

去到講口語（中同，八半）
同簡體字一樣概念，減得就減，削得就削
然後解釋，方便咗呀，大家都明
但係冇咗上文下理，我肯定唔會明白個詞語點解

先唔講政治
我哋香港以北，廣東省以內嘅地方，其實都係講廣東話（我知嘅有廣州，佛山，東莞）
但係我哋香港嘅廣東話特別之處就係，就係有好多普通話書面語唔會出現到嘅發音出嚟
（可能有啲係英文轉變過嚟）
我上到去呢啲地方同當地人講廣東話，佢哋都會同我講：你嘅廣東話同我哋有啲唔同

不過算啦，連登講到好似會守護香港文化
講到尾到係不停改變緊
呢度嘅80，90後都係已經近30歲
都係開埋啲回望過去Post
全部都係講自己經歷過幾威幾威，笑啲後生
十足十好似啲50-60歲老屎忽笑鳩35-25歲後生一模一樣
我自己都覺得唔好意思講我可以幫手守護香港文化

哩個真係連中學個miss都用錯

用開取代或者替代

仲有下同吓

又兩件唔識出嚟柒

取締係指"明令禁止或取代"
即係官方禁止某件事時用
唔信可以自己去查辭海

最近期嘅例子就係香港特區政府宣佈要取締香港民族黨

你會覺得係共式中文係因為支共一日到黑都有野要取締啫

冇話佢唔係西化 但係你幾可見到香港政府咁用
上大陸一轉啲標語全部都係咩策略性 決定性 高端化 呢啲仲唔係蝗式中文 真係睇到好唔順眼

仲有極邪惡, 隱世

感恩好似係台狗另類中文寫法
無咩香港人會咁寫

究竟依句野咩意思
「真心㗎?」 定係 「真心㗎咩?」

台狗寫法 台灣人嘅日式中文九唔搭八
但係個個都以為自己好有文采

果啲「咩咩性」「乜乜化」丶多餘嘅標點符號同歐化句子結構真係睇死人

係安全 唔係安全性
係使xx變得yy 唔係乜乜化

用范冰冰果篇致歉信做例子
對稅務機關調查後，依法作出的一系列處罰決定，我完全接受【這句話不簡捷，略顯西化，不符合漢語習慣，可以改為「我完全接受稅務機關依法作出的一系列處罰規定」】
上面就係錯結構

利申 中文綜合5** 應該可以證明自己表達同句式結構啱

好感恩有咩問題
佢係教徒咪咁用

用多少少書面語，係連登都比人話蝗語啦
中咩文姐
日常生活都要講哂d網絡用語，咁先至最本土，最政治正確

係連登講有咩用
呢到大把巴打覺得文言文冇用
但本來睇文言係學中文的最好方法
好多時一大段野可以省略
重有好多的得地可以用個之去代替等等

有班連登仔日撚日係度講「吹奏xx」
好地地講追捧唔撚得咁

仲有成日將「感同身受」講成乜撚野「身同感受」

嚟

習以為常
形容詞

低抵底
呢三個字好多人都分唔到

食物鏈底層
件衫好平好抵
佢嘅程度好低

好似係村上將句子裏面D漢字抽出黎，本來係冇嘅
小さいけれども、確かな幸福

心諗咪心諗
乜野心都諗埋
講出黎都真係唔怕尷尬架喎

你都on99

呢個好笑
同街嗌人小弟 幾撚大牌

你咪仲柒
唔識形容就乜都話柒
柒頭

開心同高興好似冇程度之分 其實你識唔識架

岩 自大唔=自負架 2個意思黎

早知同總之好似2樣野

其實冇問題 你睇下周潤發以前係無線拍d劇

正確嚟講應該係冇寫法

讀音2者都冇問題 都係果句 你睇返70年代d電視劇。。。

我知
佢地會打：原來做完HIIT咁攰，總知去跑步算啦

咁十分重視呢 有冇9分重視

屌你老母 有冇咁誇呀